[耐人尋味］中國市場總局新規定 食品標籤不得寫「零添加」「非轉基因」

2020年7月27日，國家市場監督管理總局發佈公告稱，對《食品標識監督管理辦法（徵求意見稿）》公開徵求意見.....
其中最引人關注的，是該《監督管理辦法》新規定稱：「鼓勵食品生產者在食品標識上標註低油、低鹽、低糖或者無糖的提示語」，

不得標註「對於食品中不含有或者未使用的物質，以’不添加’’零添加’’不含有’或類似字樣強調不含有或者未使用的」，「 對於未使用轉基因食品原料，以’不含轉基因’’非轉基因’或者類似字樣介紹食品的」。

目前在售的食品中，以「無添加」「零添加」為宣傳賣點、吸引消費者的，已成為趨勢。

這種現象，在乳製品領域表現得十分顯著。界面新聞曾經報道過，新的酸奶趨勢是做減法，一方面是酸奶工藝趨於成熟，另一方面是一些無添加或者少添加的酸奶更能迎合現在的消費需求，再者也是企業出於對高利潤的追求。因此幾乎所有的酸奶品牌，包括君樂寶、簡愛、樂純、新希望、光明等都出過「零添加」「0添加蔗糖」等系列產品。